%\input{../Informe/Header.tex}

%\begin{document}

%\lnote{Cosas que faltan:}
%\begin{itemize}
%	\item \lnote{Hablar del panel conectado a la batería y que esto alimenta a todo.}
%	\item \lnote{Hablar del cargador para la mochila.}
%\end{itemize}

\Subsection{Antecedentes}
\observacion{\verObs}{Está bastante bien. Acá deberíamos de hablar de lo que ya existe y por qué no nos sirve.}
Cuando se estudian aves, por lo general, los investigadores optan por colocar pequeños dispositivos transmisores sobre el cuerpo de las mismas. Sin embargo, las soluciones disponibles en el mercado tienen restricciones de energía y peso lo cual resultan incompatibles con las expectativas del grupo INBIOMA.

Actualmente las unidades de recolección de información toman datos sobre la posición, temperatura, el estado vital del espécimen, entre otras. Estos dispositivos comerciales requieren de una antena para la transmisión de datos mediante redes celulares, las cuales no siempre están presentes en las zonas de interés y ademas generan costos de comunicación. Las antenas que se emplean, cuyo largo es comparable con el largo del ave, no presentan dificultad alguna para aves que duermen y anidan en dormideros o nidos abiertos (al aire libre). Por el contrario, para el caso de las aves que viven en el interior de los árboles, tal como los pájaros carpinteros, el uso de dichos dispositivos es un inconveniente. Estas pueden poner en peligro a las demás aves que habitan dentro del nido y dificultarle la movilidad, haciéndolas más vulnerables ante depredadores.

Por otro lado, los productos existentes que están pensados para especies de menor tamaño, no contemplan la naturaleza territorial y violenta del pájaro carpintero gigante.

También existen productos para aves de mayor tamaño. El problema en estos radica en la incapacidad del sujeto de estudio de transportar el peso de la electrónica asociada a estos productos.

Por último consideramos las opciones que se pueden conseguir en el mercado no profesional, destinadas para el uso hogareño: pequeños nidos de fácil instalación que poseen sensores variados. Sin embargo, no podría ser utilizado dado que el carpintero no es tomadera de nidos, sino que debe construir el propio. 

\Subsection{Contexto del proyecto}
\observacion{\verObs}{Aca habría que explicar dónde habitan los pájaros, cuál es su comportamiento (cuándo estan dentro del nido, cuánto tiempo están dentro del nido), cómo es el nido (poner foto y tabla de mediciones), basicamente todo lo del paper sobre las aves}
\observacion{\verObs}{También hay que mencionar que este proyecto es complementario a otro, el de la mochila, explicar que la mochila también toma datos, tiene batería pequeña y espacio de almacenamiento pequeño, por lo que nuestro proyecto debe recargar las baterías, recolectar los datos de la mochila y almacenarlos para luego transmitirlos a un biologo una vez por semana.}
El CIDEI (Centro de Investigación y Desarrollo en Electrónica Industrial del ITBA) está trabajando junto al INBIOMA (Investigaciones en Biodiversidad y Medioambiente radicado en la Universidad Nacional del Comahue) para participar de un estudio en conjunto que busca aprender de algunos aspectos de la vida del Carpintero Gigante, ave que sirve de vector de referencia para analizar el estado de otros elementos de la vida silvestre en el área \cite{ref:PaperValeriaOjeda}.

El CIDEI-ITBA tiene la tarea de desarrollar la tecnología para la obtención de las variables físicas, tanto del vuelo y comportamiento de las aves, como de su entorno (nido y alrededores). El estudio de los patrones de alimentación y movimiento del ave en cuestión pueden alertar sobre diversos factores que están cambiando en el ambiente. En la actualidad no existe en el mercado un dispositivo que permita cumplir con los requerimientos para el relevo de los datos necesarios para la investigación, por lo que se trabajará junto al grupo de biólogas en su desarrollo.

Las unidades de adquisición de datos móviles que se encuentran actualmente en el mercado no son compatibles con lo que se requiere para estudiar al pájaro carpintero, ya que o son dispositivos que van montados sobre el ave, o son equipos de tipo hobbista. En otras palabras, no se encuentra disponible una solución integral que permita obtener mediciones y extraer contenido visual dentro y fuera de los nidos.

\observacion{\verObs}{Redactar mejor. Tiran varias ideas una detrás de otra sin tener un orden o secuencia lógica.}
\observacion{\verObs}{Se tiene que dejar bien en claro que hay un panel solar y un cargador o algo así.}


%\end{document}